日資公司真係畀狗做

做緊個D真係連狗都不撚如!

何解？做邊間？

樓豬狗係咪做緊

間間都係咁垃圾架啦

intern做過
岩岩有個agent打黎叫我in先有感而發

日資銀行一樣做到狗咁

成闈開埋d無聊會，一個月開幾次，乜都要交report.小事化大，程序多餘.自已工作都無時間做

傳聞中福利唔錯

我就係做過日資銀行

屌!

益自己架仔

非架仔唔洗諗住上到位

Nomura嘅話我做狗都肯

有好日資既

利申：做緊 好開心

講多D啦

Uniqlo GU

邊間

撚叫你唔係日本仔

咪臭係
我就係做緊日資銀行狗

比你感受下做日本人

階級觀念好重，又要叫口號

半澤直樹

到底呢度有幾多日資銀行狗

相認
有無人係最近改名果間

[membe]呢間銀行世界好大，香港算係咩環境？[/member]

做過cp狗也不屌

[url]有fd做緊，完全似鬼佬culture多過日本人culture. [/url]

好多無謂project 阻你做野

咁港資公司畀咩做

駛唔駛識日文

返過唔少公司
發現日資最中意同你講有得升
但待遇係西到你唔信

做日資都好過做港資

巴打你咁多friend做日資

真係睇公司 唔係間間都咁
但做日資點都好過做港資
利申朋友做日資sub仔

其實好難升

係架，又班友好on9話日本人一定坐上面，冇錯，呢個一定，但所有公司都係度，香港公司咪又係自己親信坐上面，只不過身份變左係香港人，道理依家不變，血統論，全個世界都係咁，不如唔好返工

又型，福利又好
不過做得嘅都係人中之龍

Nomura 係人中之龍？ 會唔會誇張左

返過日本人打理既倉
福利好唔chur你人工高
所有野好有整理分類好搵貨都好易
輕鬆工

之後返過某日本知名服裝品牌
管理層當前線狗咁撚
成日set埋啲無可能做到既目標
之後做唔到又黎煩鳩你
又多細節野要做足

低層日本人人工低到你估都估唔到

不過低層香港人仲低

叫口號真係好on9 以前番工唔叫會叫個經理黎傾計
見到日本上司落黎又要講日文你好同鞠躬
重要好撚小氣 福利係0

老實講升一定有機會升既
只係個機會係你升嗰個位要空左出黎

工作上接觸過日本人
覺得好撚煩,好鐘意抽後算帳

係香港公司先仆街到得香港人上唔到位既姐

好搵唔搵搵日資

正皮 上一頁

因為你唔係日本人 同唔識日文

叫天皇萬歲？

享受做日本人的榮耀

老實一般香港人實頂唔順日本人既禮數

日資公司普遍多假 同埋分bonus會多過其他公司

凡事睇兩面

Uniqlo都做到狗咁 但bonus一年兩次 每次分2

拎著數個陣唔講出聲姐

同事之前做日資bank，佢話好景唔好景都係四個月bonus ，重有得分兩次出

有冇番三X住X既Ching

俾人收購咪要改

日資港資都好過新加坡資

日資銀行嘅盈利一年少過一年，真係唔知佢地點生存

好撚多多餘既report 入，入撚完又唔係有用，曬撚曬啲時間

豬

日資公司好似得7日假

日資得好少假

好彩我公司日資文化溝淡哂

日本航空 請人12k

你喺日本做會仲撚慘
美其名全球化
實質叫你哋啲外國人跟佢嗰套做
日本人識嘅你要識
佢哋唔識嘅你都要識

allowance呢

做緊
唔係連登仔講到咁
不過可能我死好命啦

一啲啲行業
銀行好撚多假
同行都聽過兩間公司fg post一間得7日一間15日

新加坡佬做阿頭，都是仆街！死路一條！

咩公司先
如果係nomura
抹地都狗衝

日資都有分大細公司嫁嗎

做緊日資 唔係銀行
除咗d架仔架佬成日活喺自己嘅世界之外
其他野都好好 福利又勁好
14AL+4日公司假

新加坡老細 全部都係痴線

點解咁講？

因為新加坡佬一上場，即刻把前任搞嘅所有員工福利斬晒！

跟過美國人，台灣人，香港人及新加坡人做老細。
最差就是新加坡及香港人！

美國老細最好！

做緊日資。

過親來既日本仔都被同化

福利勁好

福利人工：中資
Hea做得爽：鬼佬公司
狗也不屌：港資&日資

仲有日資 香港人想升職？傻啦
日本仔空降落黎 都唔撚升你啦
福利人工乜都低 OT做到死狗就有份
On9規矩 文化一大堆

你仆街啦

同工不同酬
同位不同假
使人使到盡
自願做低等民族既就入去啦

冇錯 仲有d撚屌只會同日本人打招呼講早晨
港狗彩你都on9

exact7ly

你真係咁認為?

我老母個新加坡老闆反而好好 兩個月bonus 出trip一齊坐商務 十四日假 加全家medical care
港資就真係狗也不屌

點睇D德勤 • 關黃陳方會計師行（Deloitte Touche Tohmatsu ）
集合美資，日資同港資於一身

究竟你地做緊邊行？
係啲日本人on99做埋做埋勁多report，但未去到俾狗做⋯
你地做間日資公司係創業版上市？

香港同大陸佬老細就最仆街
乜福利都CUT 9曬

新加坡老細好自負, 乜柒都覺得自己最O岩最好

歐洲同美國佬好好多..

大陸老細而家好疏爽
港狗老細刻薄人最叻

最好打鬼佬老細公

大陸老細都係一DD, 我見親果D都係當人係狗

自大係有啲 不過未到港資咁 係冇人性

港資係最差

點解個個講嘅都唔同
有啲職場人士話福利好同假多，另一邊又有人話狗都唔做。
排除升職呢個問題，對比起絕大部份港資其實未算咁仆街？

同港資比邊有得比

聽朋友講，無

朝朝要做早操

屌，真係嬲，3，4月最撚忙既時間，又要轉名，搞到我地咁多工序要做

因為間間日資都唔同
就算同一間公司，每換一個日本老闆，間公司風氣都會唔同

利申：做過4間日資，我都覺得自己狗都不如

福利大假嗰啲點先？
有舊同學返日本物流公司，一週返4/4.5日，長短週

唔好嬲，今日有生果食

又未致於狗也不屌嘅
只係應該唔夠歐美資好

依家做梗嗰間，5days，星期六紅日會有補假
有公司旅行，AL入職10日
有SL，保險plan好多嘢都claim到

公司咪成日話福利好，所以人工偏低
公司旅行咪又係應酬老闆，攰過返工，完全唔覺係福利

有垃圾梨
不過真係好撚麻煩

我唔係MUFG度做，只係做一間日資Trading公司，公司銀行係用MUFG, 一改名d客係咁要我地填過哂佢地d供應商申請表，又要提供過哂我地公司d BR, CI, 銀行轉名信，煩到仆街

同意，真係唔多鍾意去公司旅行，唔去又唔得，要同架仔老細解釋

咪亂開名啦屌

日資公司最麻煩就係放工好撚多交際活動
成日要同同事上司聯誼 而且係當工作一部分 個個去你唔可以唔去
利申:做緊

日資真係比狗做

所以月底就走

新加坡老細就係要你聽晒佢話
你同佢揾幾多生意賺幾多都無用，總之唔聽話就炒
佢哋要你做乜就做乜，cut乜就cut乜，唔洗理公司利益
用晒啲錢嚟買broker嘅market report就係為咗證明人工同市價差唔多有藉口唔加人工
垃撚圾公司

留名

跟足日本文化做社畜

做過某印刷廠
除左返九展既香港總公司好少少之外,其餘係廠做既都係狗

SORRY,係狗都不如

最撚憎就係開早會,又要寫自己每日做過咩

日日OT

屌佢老尾
仲要自己出錢個下先仆街
見客都要

係咪太古城

啲生果用黎扮福利～ 實際啲今次份B仔出好啲

都唔知仲可以轉幾多次！成日轉名又轉地址麻撚煩

做緊美資集團港豬管理
一樣成日開早中會,做乜撚都落簿寫做過啲乜
不過呢排都唔撚理佢,做完撚就
不過今年加10%人工,都算好好囉

有乜慘得過港資公司但做日本客
福利就跟港資嗰套乜都無
做野就要跟日本人嗰套 乜撚野都要打report

Ifc

邊間，見客都要自己出錢 ？

我都唔明啲人點解話日資福利好（下減500字）
返工已經返到好似奴隸咁
再飲多兩杯，真係隨時生胃cancer

咁又唔洗應酬
但人工低

仲慘過做狗啊

因為真係冇得一概而論
好壞都有爭在比例幾多 但起碼普遍福利都唔係特別差
做港資就真係食撚咗屎 做撚到慘撚過做狗 job就識加 但講到錢講到福利就叫你共度時艱 共你老母閪咩

如果做日資
但港資架構、港資人工

冇錯 低薪低等奴工

點會無

日韓公司係世上最on9既公司！

成日講到個團幾豪要幾多錢
寧願分返落人工度仲好

Top pan form?

呢到應該好多井底蛙 想做日本人
明明日本岩玩唔岩做

M字頭i字尾公司有咩辛酸野講下
想聽

Mitsui ？

文具個間

依間?

下面42間都係獨立公司

Mujx

有都唔會多啦
一日到黑請人

Trading公司

識人之前做sanyo，又唔係咁惡劣喎
收皮之前都冇話cut呢樣cut果樣

Trading 好正呀
做過幾年都幾開心滿意

垃圾bank

10AL都叫福利好

你地做創業版既日本公司炸

係日本公司做緊，行業計全球十大。
20 AL
雙糧加花紅（後者小極兩個月）
Pantry 有無限小食即磨咖啡茶任飲
醫療包埋家人連牙醫
一個月兩日免病假紙假期
朝九晚五（OT 唔多，有補水）
Department 逢大時大節（基本上有公眾假期都有）有每人三百 Budget 拎來食
仲未計其他小恩小惠

邊行

專業人員

間野仲未執係奇蹟

連登D崇日撚呢?

接撚埋政府d野但又做唔撚切

幾樓啊

認真咩

你自爆先
公司好多人上連登

裡面充斥住一班印度垃圾

Block晒usb, webmail

佢做空姐？
我個fd又係做空姐計埋allowance拍得住因航架wor

你講空姐
JL FA高人工既，好多人賠糧都要照走
GS就

好唔好做？
有無升職機會

咁地勤間間都垃圾架啦

人工低升職慢
工作環境唔差ge

仲以為好快升
人工加得唔多咩?見個fd好似加左二千

7樓

升咪有
唔升邊有

Me too

me 4

佢地永遠先飛日本跟住加程長途，
返黎都係咁，真係肥肥😏

日資建築公司
人工已經比同行低
傳聞以極低價搶標
所以乜都話無錢
屌你廁所經常無水
pantry漏水唔理，寫字樓漏水又唔理
光管壞哂又唔理，閃下閃下好似打緊biohazard咁
醫療睇醫生最多claim200，睇街症應該夠
牙醫無，連洗牙都無
人手極度短缺，因為慳錢唔請人
病假都唔敢放
一年14日大假
屌佢老未，我做左年幾，都係攞過四日大假
今年年頭攞三日大假，同我講公司唔夠人，可唔可以一年只係放一次大假
但你最撚荒謬既係，合約寫明
大假兩年內唔放會自動取消而不作任何通知
屌你一年放一次，我就一次過放撚哂14日

早幾年好似開左直飛法國

相認下

傳統財閥拆出來既公司，但做既野好專業 。

果陣fresh grad第一份工
有間日資銀行請
嗌10k比佢壓到9k
後尾有其他offer就冇理佢

應該係IFC

船？

利申 公墓園 以前做某大日資船公司（三菱系）下既forwarder

一人一間日資公司

AJIS

你邊個dept?

你講先啦 我個dept好細

好似霸住左個post
我dept都好細 會唔會係同一個

呢d真係最撚仆街，香港人工，日本奴隸

紙巾自備, 原子筆得筆芯供應

崇日狗先好做日狗公司😵

自己搵下啲你問我答就知道哂。

其實係咪掛名日資架咋
死慳爛慳到咁撚有港資風範 似掛羊頭賣狗肉

真日資
幾個經理都係日本人
連個日本經理都可以忍到去完廁所無水洗手
我仲可以講乜

日本人唔係要好乾淨架咩

就係佢咁都忍得
你仲有乜可以講

CLS
人地同佢握手咪

lm

可唔可以add你地TG問下呢間野嘅工作情況

人事部joanna?

叫我？

邊三大